(重要)大家可以自衛反擊,但絕不能補刀

沒有私了

只有
自衞反擊
以武制暴
為民除害

琴晚為民除害雖然條氣順晒左,但希望大家思考番國際戰線上既睇法

打完之後,為左啖氣補兩刀

1.不能造成更大傷害
2.畀人覺得我地人多蝦人少(不要忘記我地只係蛋)
3.偏離自衛(有機會畀位人地入)

我們不是私了,亦不是魔鬼

不割
理性,包容

郁手開始已經唔會好睇
怕乜鳩

我認同樓主

以武抗暴係為左止暴。止完暴，武力都要制止。

由此至終個運動最終成敗係國際關注同民心所向。

私了左，自己友係好high，話晒三個幾月來自己友日日都喺捱打嘅惶恐中過日子... 但今次又可以high 幾多日？

黑社會唔會因為咁唔搞你架喎，甚至佢地好可能會報仇⋯咁下次佢地再攞把菜刀，咁你地係咪就又攞把菜刀同佢私了？然後再下次佢地攞槍，你地又去黑市入槍？就算真係入到，國際會點睇我哋，民意會點睇我哋。人權法通唔通過，同呢樣嘢都唔係冇關係。

小弟不才，其實只係一個涼冷氣鳩噏嘅白痴仔。不過我對冇規範冇紀律嘅私了帶來嘅發展感到擔憂。

我地唔係黑警，唔好重覆黑警所做。幾憎佢地我地都要做到止暴就算。

我擔心一但真係打死左人，呢場運動即刻玩完。

睇下我究竟可以拎到幾多負皮,d黑警黑社會黑港共幾成功,咁容易就轉移到你地視線落暴力到

健吾fb:
以前藍絲好鍾意講：「咁憎警察，有事唔好報警吖笨？」
依家示威者真係唔報警。
藍絲開始驚。

P 牌幫唔到你正皮

我同你一樣好擔心，所以先明知俾人負皮都要出聲

著埋西裝好冇

D人當正自己係判官,身為雞蛋做d石牆做既行為,又唔知行錯一步就玩撚完

窮寇莫追,識唔識

我支持為民除害,但個post係講緊補刀,不服來辯

唔割還唔割，都要理性

用 *但絶不能複卓* 似乎好聽啲

不覆桌應該係指緊下次唔打呢個人or唔再自衛，所以有保留

你覺得呢到有幾多隻popo，毛同藍c搞緊鬼，帶仇恨風向

我真係唔知。話說我喺Facebook都有講呢個話題，即刻俾人插到開花。我都唔會話佢哋係五毛三毛或者popo ， 雖然佢哋已經話我同藍絲冇分別。

不過正確嘅說話，我係要繼續講。

國際社會話示威者應該被極權殺害先乎合革命嘅淒美,你係咪叫班手足被人打死都唔還手? 香港人權及民主法案幾時過, 幾時簽署成為正式法案, 制裁力度同範圍都無人話得埋。 唔好過份依賴外國。

卷一 ‧ 子魚論戰 左傳 ‧ 僖公二十二年

楚人伐宋以救鄭，宋公將戰，大司馬固諫曰：「天之棄商久矣！君將興之，弗可赦也已。」弗聽。

冬十一月，己巳朔，宋公及楚人戰于泓。宋人既成列，楚人未既濟。司馬曰：「彼眾我寡，及其未既濟也，請擊之。」公曰：「不可。」既濟而未成列，又以告。公曰：「未可。」既陳而後擊之，宋師敗績。公傷股，門官殲焉。

國人皆咎公。公曰：「君子不重傷，不禽二毛。古之為軍也，不以阻隘也。寡人雖亡國之餘，不鼓不成列。」子魚曰：「君未知戰。勍敵之人，隘而不列，天贊我也。阻而鼓之，不亦可乎？猶有懼焉。且今之勍者，皆吾敵也。雖及胡耇，獲則取之，何有於二毛？明恥教戰，求殺敵也。傷未及死，如何勿重？若愛重傷，則如勿傷；愛其二毛，則如服焉。三軍以利用也，金鼓以聲氣也。利而用之，阻隘可也；聲盛致志，鼓儳可也。」

白話翻譯

楚人攻打宋國以救援鄭國，宋公將應戰，大司馬公孫固進諫說：「上天拋棄商國已經很久了！君王還想復興，這是得不到寬恕的。」宋公不聽。

冬十一月，己巳朔日，宋公和楚人於泓水交戰。宋軍已列陣，楚軍還未全部渡河。司馬說：「他們人多我們人少，趁他們還沒全部渡河，請下令攻擊。」宋公說：「不可以。」楚軍已全部過河但還未成列，司馬又請求攻擊。宋公說：「還不行。」等到楚軍成列後才攻擊，宋軍打敗了。宋公大腿受傷，左右衛士全部陣亡。

宋國人都埋怨宋公。宋公說：「君子不傷傷者，不捉頭髮花白的人。古人打戰時，不在險隘處扼阻敵人。我雖然是亡國的後代，還不至於攻打還沒列陣的敵人。」子魚說：「君王不瞭解作戰。強敵因地形險隘而未列陣，這是老天幫助我們。阻扼攻擊，這不是很好嗎？還怕不會戰勝呢！況且這些強悍的楚兵，都是我們的敵人。就算是老頭子，捉到就抓回來，何況是那頭髮花白的人？讓士兵知恥，教他們作戰，就是要殺敵。受傷而還沒死的敵人，為何不能再殺他？如果不忍心殺害受傷的敵人，那麼一開始就不該殺他；如果同情年長的敵人，那麼就該向他們投降。三軍是用來打勝戰的，金鼓是用來激勵勇氣的。為求勝戰而出動軍隊，在險隘的地方阻扼敵人是可以的；鼓聲大作士氣高昂，攻擊不整齊的敵軍是可以的。」

簡單啲講

樓主：不可，不重傷，不禽二毛。
子魚：君未知戰

在討論某一特定事故時 如在說打人
香港人應該都明白其意
1）可解作番轉頭
2）可以解作再 打/劈/

只係覺得用*補刀* 太刺眼
上述只係個人意見不喜勿插 ；）

你都係針對唔到補刀。
大家係米唔明咩係補刀，我指既補刀係全部人自衛完，全世界停左手，仲係佢後面補一拳，再搵櫈扑佢前面

用最低限度武力。

我唔知法例點計，係我眼中補刀應視為自衛之外武力